// See FactFileReader.js for an explanation of the format

ボッブ: Bob, genitive: Bob's
先生: teacher, plural: teachers
友達: friend
私: I, genitive: my
だ: is
grammar:ellipsis
家: house, plural: houses
犬: dog, plural: dogs
車: car, plural: cars
本: book, plural: books
grammar:plural
grammar:questions
grammar:iruVsAru
ある: is, past: was, grammar: iruVsAru
いる: is, past: was, grammar: iruVsAru
お金: money
彼: he, genitive: his, obj: him
彼女: she, genitive: her, obj: her
grammar:no
grammar:ha
grammar:ga
grammar:haGaHas

セーター: sweater
ジーンズ: jeans, plural: jeans
大きい: big, inflect:iadj
小さい: small, inflect:iadj
白い: white, inflect:iadj
黒い: black, inflect:iadj
多い: a lot, inflect:iadj
少ない: few, inflect:iadj

読む: read, past: read (past), inflect:uverb
grammar:wo
買う: buy, past: bought, inflect:uverb
店: shop
雑誌: magazine, plural: magazines
新聞: newpaper, plural: newspapers
服: clothes, plural: clothes

grammar:niLoc
行く: go, past: went, inflect:uverb
レストラン: restaurant, plural: restaurants
grammar:niDir
人: person, plural: people
アメリカ人: American, plural: Americans
パーチェ: party
図書館: library
学校: school
公園: park, plural: parks
映画館: movie theatre, plural: movie theatres
オフィス: office
デパート: department store
会う: meet, past: met, inflect:uverb
grammar:niMeet
grammar:deLoc
東京: Tokyo
大阪: Osaka
働く: work, past: worked, inflect: uverb

日本: Japan
好き: like, past: liked
よく: often
見る: watch/see, past: watched/saw, inflect:ruverb
テレビ: TV
インターネット: Internet
grammar:deMeans
ラジオ: radio
聴く: listen to, past: listened to, inflect: uverb
音楽: music, plural: music
電話: phone, plural: phones
使う: use, past: used, inflect:uverb
話す: talk, past: talked, inflect:uverb
grammar:nokoto
grammar:toPerson
値段: price
子供: child

何: what
名前: name
言う: say, past: said, inflect:uverb

書く: write, past: wrote, inflect:uverb

携帯: smartphone, plural: smartphones
メール: e-mail, plural: e-mails
コンピューター: computer
手紙: letter, plural: letters
ペン: pen, plural: pens
もらう: receive, past: received, inflect: uverb

趣味: hobby
水泳: swimming
英語: English
興味: interest
grammar:niKyoumi
映画: movie, plural: movies
仕事: work / job
料理: cooking
日本語: Japanese
上手: good at
下手: bad at

いい: good
悪い: bad, inflect:iadj

たくさん: a lot / many
とても: a lot / very

この: this
その: that
町: city

バス: bus, plural: buses
電車: train, plural: trains
飛行機: airplane, plural: airplanes
地下鉄: subway
速い: fast, inflect:iadj
遅い: slow, inflect:iadj

食べ物: food
日本人: Japanese, plural: Japanese people
アメリカ: America

grammar:toshite
社長: boss, plural: bosses
警察官: policeman, plural: policemen
運転手: driver, plural: drivers
医者: doctor, plural: doctors
作家: writer, plural: writers

君: you, genitive: your, obj: you
思う: think, past: thought, inflect: uverb
grammar:toDirectSpeech
grammar:nai
grammar:inai
grammar:kunai
grammar:anai
grammar:wanai
grammar:amari

部屋: room
来る: come, past: came, inflect:ruverb
ここ: here
から: from
出る: go out, past: went out, inflect:ruverb
grammar:imperativeTe
食べる: eat, past: ate, inflect:ruverb
作る: make/build/cook, past: made/built/cooked, inflect:uverb

会社: company
駅: train station
grammar:imperativeTte

ゴミ: trash
冷蔵庫: fridge
出す: take out, past: took out, inflect: uverb
grammar:imperativeSite
知る: know, past: knew, inflect:uverb
grammar:gerund
空く: empty out, past: emptied out, inflect:uverb
grammar:imperativeIte
それ: that
これ: this
壊れる: break, past: broke, inflect:ruverb
grammar:negativeImperative
ください: please
新しい: new, inflect:iadj
古い: old, inflect:iadj

貸す: borrow, past: borrowed, inflect:uverb
肉: meat
着る: wear, past: wore, inflect:ruverb
grammar:ruVerbsNegation
grammar:past


// particles


?,unstudied: grammar: questions
あまり,unstudied: grammar: amari

いた,unstudied: grammar: past, requires: いる
として,unstudied: grammar: toshite
のこと,unstudied: grammar: nokoto

は,unstudied: grammar: ha
が,unstudied: grammar: ga

は[has],unstudied: grammar: haGaHas
が[has],unstudied: grammar: haGaHas

と[directSpeech],unstudied: grammar: toDirectSpeech
と[person],unstudied: grammar: toPerson

の,unstudied: grammar: no
を,unstudied: grammar: wo
に[loc],unstudied: grammar: niLoc
に[dir],unstudied: grammar: niDir
に[meet],unstudied: grammar: niMeet
に[kyoumi],unstudied: grammar: niKyoumi
で[loc],unstudied: grammar: deLoc
で[means],unstudied: grammar: deMeans

//    word('だった').setEnglish('is').explanation('past')
//    word('じゃない').setEnglish('is').explanation('not')
//    word('じゃなかった').setEnglish('is').explanation('not, past')
//    word('か').setEnglish('indicates a question')

ない,unstudied: not exist (about a thing), grammar: nai
いない,unstudied: not exist (about a person), grammar: inai
よくない,unstudied: not good, requires: いい, grammar: kunai, grammar: iiToYo
